---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵۱۰
---
# شمارهٔ ۱۵۱۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زهی رسم بناگوشت گل اندر سبزه پروردن</p></div>
<div class="m2"><p>حرامت باد بی یاران می اندر ساغر آوردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لطافت گویم آن یا حسن یا خود آدمی کشتن</p></div>
<div class="m2"><p>شمایل خوانم آن یا شکل یا خود مردم آزردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چه رویست آن، تعالی الله که نتوان زیستن بی او؟</p></div>
<div class="m2"><p>چه شکل است آن نمی دانم که نتوان پیش او مردن؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گهی از رخ فشاندگان گرد و گه در دامن افگندن</p></div>
<div class="m2"><p>گهی بر روی بردن دست و گه در آستین کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اگر گویم که دارم بر لبت کاری به جای لب</p></div>
<div class="m2"><p>روا باشد چنین در کار ما دندان فرو بردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز زلفت می کشم بسیار تاب از روی تو روزی</p></div>
<div class="m2"><p>پریشانی چه آرد چون تویی را دست در گردن؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خوش است آن لب گزیدن گاه شورانگیزی خنده</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چه نیست از معهود حلوا با نمک خوردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مپرور، خسروا، در دل خیال خوب رویان را</p></div>
<div class="m2"><p>نشاید دشمن خود را به خون خویش پروردن</p></div></div>